[2019DSE] 通識試前試後討論區

一如以往
陪住大家考試
有問題希望我可以盡量解答大家

1️⃣ 以下5****級的提示不可略讀，請仔細逐字咀嚼。（5**約350分，5*約330分，5約310分，本人391分）

2️⃣ 通識是考核速度的科目，卷一考核2小時，卷二1小時15分鐘，切忌怠慢，甫開卷請從速作答。卷一3題必答，約7-8道分題。卷二3題擇1，每題共2道分題。每年考試總有傻豬以為須回答所有題目，弱智之舉，請勿模仿。

3️⃣ 通識是考官腔的科目，所有答案不可太絕對太肯定。「必然」、「絕對」、「不會」的字眼應盡量避免。謹記世上無奇不有，就是沒有「一定」和「永遠」。

4️⃣ 通識是「拋書包」的科目。Marker評分依賴你的答卷上所運用的概念及論據，溫好書但不拋書包與沒有溫書無異。同樣，盲目吹水而概念論據出缺等同數學科僅寫答案不寫步驟，形同自殺。

5️⃣ 原則上1個論點作2分計算，此舉謹為保證作答內容廣闊度。通識科並非以分數加乘法計算，marker會以印象評分。因為不存在作答4個論點可保證高分的必勝策略。如遇單數分題，如7分題，先作答分別3個論點，然後作答下一題，完卷時如尚有時間，為求保險，再補上第4個論點。

6️⃣ 多角度思考是通識科鋼領，要取得高分，必須於段落開端展示此能力。結構必須嚴謹，總分總，先指出將於哪數個角度分析，再詳細論述，最後總結全文。

7️⃣ 近年題目的主題老生常談，義工、教育的主題可謂「熱門到冷門」。雖然出題未如早年般緊貼時事，但依然很大機會與熱門社會議題相關。

8️⃣ 論點必須於主題句清楚點出，答題忌用修辭技巧，每個論證過程必須緊扣題目*每個*部分，缺一不可。（我的學生應明瞭獨門的扣題秘訣，逐字相扣）

9️⃣ 不論卷一或卷二，論證絕不能馬虎，必須思前想後。同學習慣性的思維跳脫是奪星最大障礙（切記堂上「綠化環境會令人身體健康」的最佳錯誤示範）。倒果為因、訴諸無知、訴諸多數、分割概念是最常犯的邏輯謬誤，必須加以防備。

🔟 絕對不可放棄所謂「較艱深」的單元，現代中國及全球化乃兵家必爭之地，放棄溫習等同自動奉獻兩個等級。

1️⃣1️⃣ 溫習策略：必須溫習各單元概念字 e.g. 生活素質 (Quality of Life)，包括每個概念下的分概念(Sub-Concept) e.g. 物質層面的生活素質 (Material Quality of Life)，同時所有單元一、五、六概念必須與單元二、三、四掛勾複習。

1️⃣2️⃣ 卷一考核概念運用，資料解說。考試期間，你的個人立場毫不重要，重要的是你能夠選取「考試立場」，並就該立場建構論點。答題時必須運用資料，三步推論，先以資料入題，再作引申至現實情況，然後再作論證回應題目。題b及題c必定有資料部分須加以引用，切記卷一考核重點是資料回應，外加個人補充，所有論點皆據自己所知實屬弄巧成拙。

1️⃣3️⃣ 卷二資料僅會作背景之效，無須刻意加以利用。大部分資料只會引導考生思考一至兩個論點，強烈建議先就題目自行擬稿，然後才參考資料。卷二例子是王道，每段最少兩個例子才能保星。

（以下題型提示務必悉數銘記，不明所以則請再三細閱，直至完全理解）

1️⃣4️⃣ 數據/趨勢/模式題，綜橫交錯，上下分明，數據引用，比較幅度。

1️⃣5️⃣ 漫畫題，由淺入深，影射含意，現象關聯。

1️⃣6️⃣ 地圖題，東西南北，城郊差異，二元對立法則。

1️⃣7️⃣ 某些題型如「多大程度同意題」須表明立場然後正反立論。某些題目則無此要求，如純粹影響題，故此必須小心審題。

1️⃣8️⃣ 如題目自身沒有暗示立場，必須兼論。如《什麼因素影響電子車的普及化》，答經濟誘因，必須同時*談及經濟誘因如何使電子車普及*，以及*缺乏經濟誘因會如何阻礙電子車普及*。

1️⃣9️⃣ 衝突類題目必須說明有所衝突的兩個概念/持份者/事件，然後點明矛盾。

2️⃣0️⃣ 主因題必須強調該因素構成主因與否的原因，如認同該為主因，須同時確立其他因素能導致該結果，以及其他因素相較之下並非主因之原因；如反對該為主因，則須舉出另一主因，然後與上述處理方法相同。

2️⃣1️⃣ 駁論必須從對方論點尋找漏洞，而非給予一個己方的新論點完事。同學可採取「正正正反駁」形式答題，或每段落皆包含同一角度的「正反駁」內容。唯評論題論用後者結構。

2️⃣2️⃣ 資料是否互相支持的題型應從資料找尋其支持另一資料及矛盾的地方。考評局尤其喜愛設同時藏有雙方論點的資料，因此這類題目沒有既定立場，無須自我驚嚇。

2️⃣3️⃣面對嶄新題型處理方法簡單，先思題目詞意，再擬定答題框架，不必慌張。

2️⃣4️⃣ 4月2日晚上9時至11時有最後提示Live，於Instagram (awenglishls) 陪伴大家最後衝剌。同學可預先follow，IG會有通知。

2️⃣5️⃣ 相信自己，加油。

有

考完中文再入番黎

考完就大個仔 個個五星星

咁就祝你通識旗開得勝

改制之後
卷二題a同題b有明顯難度分別
題a比較簡單直接
基本上展現到角度思考
加概念例子就己經上品(6-8)

題b通常比題a聚焦放遠
涉及較闊的層面
同學應該抽離題a所界定的範圍
重新就題b劃的界線草擬答案
答題b最致命是沒有就題目每一個字眼作扣題
題b要達至上品(10-12)
必須每段扣緊題材每一個context
然後每段放至少2個例子 用例子帶出概念

至於點樣諗points
其實不外乎都係唔同角度/二元對立拆字/持份者考慮等為起點
去諗唔同方面可能出現既好壞處

咁概念字係咪必要

依科就係學依樣野喎
等如問歷史科史事係咪必要一樣

想問下例子係咪啫係數據？

記住唔好死套框架，睇題目睇分數做人。
模糊唔夠清晰就講多兩句，一步一步推，你當改嗰個人乜都唔識，解釋晒就OK

唔一定
我自己教通識都冇主張死背數據
反而新聞時事更好

問電動車你可以舉到d車廠品牌
問文化你可以答到喜帖街
咁都可以叫例子

唔該曬

未諗喎
晏d睇下

有冇啲救命例子/概念
好驚呀

就係19通識搞到新一代成堆弱智
咩撚野 無一定 必定
就係個個都聽埋晒呢啲野
搞撚到新一代個個都剩係識各打五十大板

呢個世界
係必定有「必定」同「一定」
否則個世界根本就運作唔到

上面講緊咩道理
用下你個柒腦諗下啦

即使我教依科 我都認同依科有好大既改進空間
但最起碼閣下可以以理服人
而唔係極低層次既人身攻擊

再者想請教
你認為依個世界有乜野一定同必然發生呢

大概幾多分先有5

重睇 第1個point寫左

滿分是500

我指 分別每份卷要幾多分 eg. pp1要30/46 pp2要12/20

約62% +-2%
咁自己計就計到

補充多點
通識冇分卷grade
最尾個grade係拉paper 1 + paper 2 + IES
所以冇得咁計

你paper 1 IES 滿分 paper 2 0
都可以level 5

卷二用的例子即係咩？數據定時事

數據/時事/專有名詞

唔介意既話可以whatsapp你最近期做既卷比我望下
Whatsapp錄音話你知

唔介意 略盡綿力

想問吓有冇答題框架可以睇吓

上面有
睇唔明再睇多次

唔該哂

再睇唔明 聽日live會詳細講
打既話會好複雜

想問下答題篇幅點樣先拿捏到適合長度
即係點樣知道推論足唔足夠
成日都好似寫太多而搞到唔夠時間

好

Paper 1寫滿佢比橫線應該岩岩好
Paper 2
中文版 題a 3版 題b 5版
英文版 題a 5版 題b 7版

你當marker乜柒都唔識
當佢幼稚蛋逐個位解
咁就永遠只會過剩
過剩容易控制過過簡
跟番時間同橫線警戒自己就得

18dse lm

卷一點都要寫滿
但一定唔夠時間架喎

噢 上面講既係5**標準

樓主有冇tg

冇tg得whatsapp 55057848
Or email awenglishls@gmail.com

今晚9時至11時有最後提示Live，於Instagram (awenglishls) 陪伴大家最後衝剌。同學可預先follow，IG會有通知。

內有1分鐘處理數據題技巧

寫字慢係咪冇得救架啦

逼自己寫快d

同埋唔好寫咁多累贅而無用既字
E.g XXXX的問題 XXXX的方法

幫推18dse lm

20左右

你私補miss岩
依題作答既方法係寫
經濟誘因係阻礙電子車的普及的因素
然後兼論
冇經濟誘因如果阻礙電動車普及
有經濟誘因的話會點樣促進.....
總結因為冇所以普及唔到

等陣 我睇錯左以為你講我果條
如果條題目有暗示正/負面
應該直接寫佢正/負面既因素

自膠一打

樓主介唔介意幫我睇下份mock卷值幾多分
校內老師好似改鬆左卷二

想問下2️⃣0️⃣
如果不認同A係主因 係要用B同A逐段比較
定可以每段用唔同其他原因同A比較？

所有多大程度要
評論題要
充分解釋要

Whatsapp 55057848

咩都未溫 求4可以點做 paper2唔想交白卷

Paper1可以點溫

係topic sentence直接就要出個負面嘅詞？

唔同意既話
兩種答法都可以
總之目的都係要講到佢冇另一/其他因素咁重要

如果同意
就要每段用A同其他原因比較

係

Thx

(How) do sources a & b support c
分兩段講a同b
然後如果要駁論駁論可以合埋

但如果同一個方向可以用到a b
合埋會唔會好d?

如果層面唔同就分開
層面一樣就合埋

評價？

多大程度就3正1/2反

12分 3正2反 夠唔夠做？定最好4正2反
8分題 都係3正1/2反？？

最好就4正2反
但手速慢就寫住3正先 留番位有時間寫

係

現在有最後提示Live，於Instagram (awenglishls) 陪伴大家最後衝剌。同學可預先follow，IG會有通知。

巴打好靚囝

問其實背例子有咩用 同埋可唔可以tip下

真

好啦 希望頭先幫到大家
小弟用10分鐘食埋個飯再係到解答大家

或者可以WhatsApp 我地都得~

你依個case卷面要好高分

同埋IES拉幾多好大程度睇你學校IES最高分同最低分果個考成點
所以盡力考好個試啦！

好型

想問卷一8分題 想有6分以上係咪最好3正一反？

痴左線咩你地

YES
寫字慢既話先寫2正1反
後來再補

係咪ig text果個number

咩情況要正反

Yes

多大程度

陸續覆緊

攞3難唔難 平時學校都係五成幾分

難同唔難你都係要考
所以無謂諗
盡力考

上次學校份卷二 12 但卷一得5成左右

學校出既卷又唔係DSE
可能你聽日努力d可以paper 1 六成呢

樓主好有心

略盡綿力 係唔係自己學生都好
聽日都考啦 幫得幾多得幾多

早d訓啦大家
聽朝有問題會再答(起到身既話)
考完睇下有冇時間
可能出個參考答題方向 到時再講

推番上黎先

...仆街了自修第一次考dse先發覺自己冇對參考證通識報左英文 可以點做 係咪應該去中文考既試場問可唔可以係果度考好抵死

格式好快睇一次之後大路概念

英文通常比分鬆啲
因為考得都係名校

係 識唔識搵考場？

但係淨係溫過中文版 英文啲專有名詞完全唔識

搵到 但係會唔會冇位/冇barcode label果啲唔比你考？

唔會唔比
照比你考
之後寫report
唔駛擔心唔會影響grade
預早少少去到個考場
開門時入去同主考官講

咁加油

唔該晒

加油 唔好比d小事影響發揮

我學校pre我4 遵理pre我5* 係咪有份ies阻左？

yes

辣殺學校

你問下學校老師仲好
不過mock=/=dse

非葡萄適打手但考通識隊番枝啦

嬲嬲嬲

想知pp1 除左quote sources嘅資料 仲可唔可以加入其他例子

有「就你所知」就得

好擔憂ies計好多分之前冇心機做 希望唔好太影響啦

反正依家改變唔到IES
盡力考好份卷再諗啦

其實準考證可唔可以點完就放返落櫈底

好似可以 但都係試場為本
佢係唔比你都冇計

冇乜所謂
我自己習慣同一方面就一段
唔同就分開

答左

加油

應該考完paper 1?

頂！政治題！環保撚題！

琴晚live都有講啦

出口廢物有咩特徵

全L部數據資料

收到份卷 都唔太難啦
咁多數據題

成條8分冇做
不過幾易

自己上hkeaa個page填表

個出題方式似係殺緊d背框架嘅人

晏d會出參考答案係instagram

佢講明會殺

唔會 記住3日內report

我做數據題特徵太認真做唔切8分只係做到1題半

好難

唔好漏空架嘛話左

有咩 唔覺喎

努力考paper 2啦

得返15mins做2b+2c

你哋圖表點比較

我啊sir仲話出科技，一條都冇出到。

第2題係比較難既

信學校不如信自己

Paper 2記得溫番例子啊

唔算難

btw好多數據執分題

其實最慘係啲數據體特徵題做完都唔知啱唔啱

個flow未必個個諗到

一陣可以交流下
我諗大概1800 post參考方向

淨係得第一題做得曬 係咪炒得

屌~好撚簡單

is ok
有人生5**

仲有paper 2嘛

屌佢個孔子學院

要寫咩 唔係淨係貼？

自問第一題做得好 但係咁多分題真係係寫宇慢做唔曬

左上要寫

冇寫自己去hkeaa個page填表

第二題係咩特徵

你真係下年再黎

第二題係咪從唔同層面嘅影響力黎講？
例如 文化，外交，科技？

得第一題做晒
係慢得好離譜wo

孔子學院嗰題

題題都有數據題都幾花時間wo

正常題數啦

唔好諗住 溫書先

你一陣盡力啦

冇錯

第三題嚟嫁喎

用左幾耐做
多到題題都有

屌最尾果分題做唔切

今次好似時間炆過上年

up錯

今年難過上年少少我覺得

數據真係好食時間？

Part a 每題用多左一兩分鐘

第三題先岩

我估佢地㩒下機都用左d時間掛

人生已完 數據題冇寫數據

我去到後期已經唔㩒
寫約數

咁你寫咩？

特徵題 完全唔知中唔中point

如果你好堅決想知
可以一陣留意我IG
會有指引點闖三關download 參考答題方向

屌 都唔知做乜啲乜

純文字討論？
都唔會冇哂分既

屌 做唔哂 空咗一條八分 想死

考左就唔好諗答案啦 考埋卷二返去溫英數啦

所以先話難左囉

Paper 2努力

same here
唔會死既 今年應該好多都做唔晒

係呀屌 淨係第一題有寫數據

好似好多特徵 揀一個嚟寫

收拾心情入去考
我寫下參考答題方向先
等陣再見

題題都有數據歸納同特徵 真係好花時間

要寫嘅嘢多咗，主要係數據題食咗，極炆水
見到好多人3b冇郁過
我3b寫到一半就夠鐘，應該唔可以好似前年咁呃隻5啦

3b 12分？

Same Now aim 4

8

各位加油

考卷二lu

我得一條8分做得完其餘一題做左少少一題無做

paper 1 1a)

就資料A所見，建制派的得票率下降。建制派的得票率由2012年43%下降至2016年40%，下跌3%。
另外，傳統泛民及激進泛民的得票率大幅下降。傳統泛民的得票率由2012年41%大幅下降至2016年29%，大幅下跌12%。激進泛民的得票率由2012年15%大幅下降至2016年7%，大幅下跌一半。
此外，本土派的得票率大幅上升。本土派的得票率由2012年0%大幅上升2016年17%，上升17%。
最後，中間派的得票率上升。中間派的得票率由2012年1%上升2016年5%，上升5%。

paper 1 1b)

首先，取得議席的人士大多都有政治聯繫的人士。從資料B中所見，有政治聯繫的人士比沒有政治聯繫的人士多。以地方選區為例，有30位有政治聯繫的人士取得議席，比沒有政治聯繫的4位人士多，相差近8倍。再以功能組別為例，有26位有政治聯繫的人士取得議席，比沒有政治聯繫的9位人士多，相差近3倍。總數而言，有56位有政治聯繫的人士取得議席，比沒有政治聯繫的13位人士多，相差近4倍。

第二，建議派在議會佔大多數，無論在地方選區、功能組別、以致立法會上的議員人數都比泛民/非建制多。以地方選區為例，有18建議派人士取得議席，比泛民/非建制的16位人士多，相差2位。再以功能組別為例，有25位建議派人士取得議席，比泛民/非建制的10位人士多，相差2.5倍。總數而言，有43位建議派人士取得議席，比泛民/非建制的26位人士多，相差1.5倍。

paper 1 1c)
有利) 可以擺脫政黨限制，共同建構最佳政策推行施政
不利) 沒有政黨支持，每個政策都要花更多時間游說支持，拖慢施政

示範：
行政長官選舉條件妨礙並拖慢行政長官施政效率，不利行政長官履行管治香港職務。由於資料C中指出行政長官的職位不能由政黨成員出任，加上據我所知，行政長官的管治團隊都不能由政黨成員出任。在這個條件下，行政長官在推行任何政策時，都不似日本、台灣等國家有自己所屬政黨的基本支持。行政長官及其管治團隊無論推行任何政策，都要四出與各政黨會面和協商以爭取支持。以兩三年前，政府需要不停與各政黨會面和協商以爭取政黨支持普選條例。又以最近逃犯條例，政府亦要不停跟建制派協商當中內容，甚至為得到支持而加入建制派要求的豁免條文。所以，從過往例子見到行政長官推行任何政策時，往往需要做到資料C中所說「行政長官與政黨進行政治談判和交易」，這凸顯了行政長官履行管治香港時，要常常受制於不同政黨，甚至未能以政府原先的政策推行或要花長時間游說支持各政黨，拖慢施政效率。由此可見，行政長官選舉條件妨礙並拖慢行政長官施政效率，不利行政長官履行管治香港職務。

1.醫療 2. 保育 3.文化

今年係難嘅

我卷二封面唔記得填題號會唔會有事

Po哂係到係咩心態

最伏應該係第一條

Paper 2明顯難左啦

Report番就冇事

卷2 1b 2b都好似好難

其實做法都一樣既
同學應該唔熟啫

paper 1 2a)

就資料A，環保人士會關注現時塑膠包裝廢物棄置上循環再造比率少及破壞環境。從資料A所見，2013年全球有7,800萬公噸的塑膠包裝廢物，當中只有14%供循環再造。反而以焚化、堆填或其他方法處理分別達14%、40%、32%。由於因沒有被收集或管理不善而流到周遭環境包括海洋環境包、焚化、堆填處理塑膠包裝廢物時往往會破壞海洋環境、在焚化產生污染物或在堆填時難以分解。所以環保人士會會對此特別關注。

有冇paper 2試卷

揀咗第二條

問咗監考佢話冇事

3a用左全球化科技商品市場一體化同文化同質化

3b寫朋輩學業家庭
(有寫駁論)
應該ok

溫英文

如果無寫題號但係第三個格打左叉得唔得

Report左先就冇事

咩題型

有一頁冇打交叉 唔係分題黎
會唔會有事

Report左就冇事

一開Facebook就見

走咗啦 仆街了

上網port呀

整體今年比上年難左啦
今日稍後會出參考答題方向 @instagram
為免同學唔堅定
我會設重重關卡
廢事影響同學心情

上網report
Eaa 考試異常

唔該曬各位

想問下卷二第二題用唔同持分者角度去講爭議
得唔得？
Thx

Paper2係咪要寫埋其他城市發展項目？
用左緩急 先決條件 輕重 再CA過文化保育需時好耐 寫唔切受眾人數多寡
會唔會炒?得3+1 用左半個鐘揀題目

當然得

冇錯
不過依題伏位係「文代保育」到

Same

正呀 仆硬街

卷一政治唔熟

有冇2份卷睇下？

同埋其實大家打Paper 2既points其實冇咩意義
依科係要睇你點論證

點伏法?
我寫左非物質同物質既文化保育

琴日live叫左大家溫

我諗我淨係做咗七成到 應該4

Paper 2 第三題 b 唔可以只講韓國？ 我以為剩係答韓國 我仲寫埋韓星 而d字眼

有d同學會局限左講歷史建築

有唔係唔得
但唔可以只講韓國

寫咗emma watson上去

粉絲唔限歌星定運動員/其他
但青少年限死左香港

見到都嚇一嚇
用最基本嘅經濟社會得唔得
主要睇論證？

屌炒了

Paper 1 part b
係咪要舉幾個factor 再排次序

定係舉一個最高priority既factor再從唔同角度解釋？

感謝 🙏🏻

老實講都幾伏

概念論證例子

寫咗本港青少年學業壓力大 追星減壓

唔係唔可以既都
唔夠多元囉

所以話審好題先好開始諗寫

但除左韓國我諗唔到其他有粉絲團體 夾硬寫左謝安琪同森美

Paper 2 1b 先岩

點都要比較

呢個方向冇問題

我3b無講韓國但用咗啲(宅男追星)來講
因為我講反對

揀左第一條
仆街了

球隊fans咪得

依家愛回家個金城安都有fans啦

過唔過到骨?

我寫咗啲人追emma watson會跟埋佢讀書 為女性平權 所以佢地追星會跟埋一齊做啲對社會有貢獻嘅野 起正面作用+正確價值觀
好似吹太遠

反對都要比例子架嘛

咁你又揀

same
1a諗住用autism講家人
但諗諗下佢唔算罕見病

其實資料比左好大個tip
最後果行有寫粉絲meaning
都已經講到唔止歌星 連運動員都有fans

要諗例子其實唔難

冇乜追星 揀呢條係因為識得最多概念同諗到例子

Shit

有無人用英文考

其實3題嘅B都好撚伏
好難寫

有無手足有卷可以望下

好彩琴日有mon po 認真寫靚個a先

12分嘛

3b淨係寫左韓國

冇點溫全球化既覺得a part難啲
用左經濟全球化+文化全球化+啲細角度爆

一睇第1/2題即刻88
個啲乜乜最 乜乜優先題就最仆街 要係咁諗第個因素去反駁佢

no need

第二B就咁寫正論+他項+counter balance冇比較過

Thxxxx
可惜每段寫得一個例子

3b要比較?“促進”同“阻礙”比較

同伴

駁論就夠

利申：15年Dser 今年屁股痕玩吓
Paper 2 試題

唔會炒掛 最多唔係上品

唔會

有無人卷一係做哂？

但要扣返「香港青年人」

唔會扣分但係驚就report定先

差行政長官一個反對同最尾一pt一駁

兩種做法都得

但我a都唔識 寫咗咩社交媒體我本身貪佢b識答先揀 以為會合格 molamola我真係垃圾

考完唔洗太刻意諗自己啱唔啱

溫定英數啦

咁又唔使灰 溫左第二科先啦

講左香港班巴狗同獌狗

多謝你

大家唔洗灰心，忘記垃圾通識科啦。為左d垃圾科去賽後討論都冇意思

有寫唔同保育項目但係冇寫其他城市發展

淨係寫重要所以優先

香港猁架大巴幾時用得

Me too

其他城市發展即係咩

想問有冇話要即日/幾多日內上網report
間學校啲人嘈左成3 4分鐘

7日內

好似三日

卷二拉到幾多卷一bye9bye

5:3:2

例如發展經濟優先咁 冇提過

想問吓啲字樣衰會唔會扣分

上網report 5分鐘搞掂
填下考生編號 click 2 click就搞掂
淆既即日搞啦

留明

唔會但睇唔明就冇分

加油啦大家快啲溫英文

我paper2 2a)個爭議內容係寫3個持份者之間衝突位
但一開波個主題句係寫政府文物保育措施不足的爭議 係咪九唔搭八咗

live講下英文

小小組織分囉

我剩翻兩分鐘到

今晚九點會
但我仲有兩班 未上完堂

姐係原來我第一題a 寫係唔同頁數上面都要剔？

唔明你講咩

好似唔洗

但report好快 click 2 click就得+唔會扣分

我都係
我a個point仲要係叫人唔好歧視佢地
btw Down’s syndrome/cerebral palsy係咪rare disease

以前補習D學生都成日問cut off，
Aim 2/3/4既我全部都唔答叫佢上網自己搵
仲會串佢地唔通考果陣計到自己夠4就停手唔做

ok 咁順便report埋唔記得寫封面

第一日唔寫封面 第二日特別室 第三日冇剔

Paper 2第三題
Part A 係用 經濟同資訊全球化再加交通
Part B 我寫幫助青少年成長
可以自我認同
增加抗壓力
培養責任感
反駁人地學習曬時間嘅想法 但係可以從中學習溝通同交流技巧

係真

我就係寫咗金城安fansclub

睇黎同時代脫節既人唔應該做呢題

同時代脫唔脫節都應該溫英文！

冇得咁估架喎
要實際睇你點論述先評價到

我有比例子但我記得3b全程都冇講過係韓國

嘩今年難到

要

Cap係7/8分

驚就report

最尾十幾分鐘開咗新頁，唔記得有冇交叉題號，冇report佢會唔會唔scan，打咗交叉又去report就得唔得架

Cap咋
實際唔知

佢見字就scan 不過report左先啦

卷2第三題b 寫左4個pt但唔夠時間寫駁論 係咪已經無左一半分

唔好諗喇 知黎都冇用 溫左下科先

咁又唔一定 但唔係上品啦

點解仆街

3b 可以用咩例子？

p2 2b 用左多大程度框架係咪cap5-6分
出到去聽到人地討論話要自己作方案比較

你論點點寫

點解我report唔到 唔俾我揀科同paper

唔知
高可以高到10-11
低可能6-7
視乎質素

卷二完全無跟啲框假寫，寫到1999

Sor 係2a

第3題 b 淨係寫咗2個正面影響
是否死得

題一其實係咪唔洗駁

想report可以去邊到

google hkeaa 異常情況

10個有8個要去report
考評局麻鳩煩

完全冇問題

咁爭議點係咩

唔知
要睇篇文

唔符合成本效益

岩啊 大家合作d啦

爭議要兼論

Retaker想問下paper 2 2b我拎咗綠色城市做比較得唔得好撚驚

依題我未諗

想問封面啲格仔係點填

應該係咩答法

寫個題號

考完就唔好再諗
溫好下一科
仲有機會補番

唔會0

邊個講

信咪傻鳩

你記住你身邊嘅人一半都係level 2 or below

做得晒告別通識了

其實可以從返個人成長果個單元中學過既野去搵pt(比較點)，例如自尊感、人際關係、生活技能等

自尊感
+) 參與粉絲團體中獲得聯繫感-->親手掣作的小禮物或佈置從活動中得到偶像和其他粉絲的讚美和欣賞，可以感到與別人有聯繫、得到接納和認同 (eg.Runningman見面會)
-) 被家人責罵「無用」、「無意義」--> 自尊受損 (eg. 任何團體)

人際關係
+) 從中識其他有共同興趣的朋友 (eg.任何團體->曼聯、阿仙奴)
-) 粉絲團體對罵、被家人責罵 (eg.任何團體->曼聯、阿仙奴、偶像團體)

生活技能
+) 組織活動、整手工 (eg.資料中韓團)
-) 金錢浪費 (eg.任何團體)

價值觀及行為
+) 學習偶像好行為 (eg.劉德華)
-) 學習偶像壞行為 (eg.bigbang勝利)

青少年發展
+) 社會參與做義工、減壓力 (eg.資料中韓團)
-) 組織活動、整手工、買門票、排隊--> 浪費時間，影響工作和學習 (eg.任何出名團體)

卷二如果冇例子可以死得 正常點都要有幾個 隨時1尾2頭 總之唔會高分 因為只係用自己嘅嘢來講 冇實際例子證明

其實唔使做咁多駁輪喎 隨時弄巧反拙

我話個偶像做衰嘢會跟住做 用咗勝利同jb做例子

其實第3題b唔係問參加「粉絲團體」係妨礙個人成長咩🤔 點解大家都講追星

會有咁大影響咩

吾會兩分咁少嘅，at least 4分。marker應該吾會咁絕

咪信啲連登仔9up啦

Push 極好奇

我今日臨交卷先發現冇寫 但有貼code
啲監考員都係叫我依家寫返
冇叫我寫report

可以接受既我覺得

肯定係太多人咁做

加油！
希望幫到你

用勝利+1 一黎就諗到佢

今次保得住個3就好

佢有講粉絲團體嘅定義 同追星嘅行為差唔多 應該係咁

我覺得追星可以係個人行為，例如有啲追韓星既「站姐」都係自己一個飛黎飛去，而「粉絲團體」係一齊做追星行為，所以兩者冇衝突但都唔係重疊，如果可以扣緊「團體」呢個字會更加容易攞到上品分數，當然都要睇你其他關鍵字眼有冇一樣咁扣緊

呢題應該比較多人揀，所以評分標準都可能相應收緊

醒目
追星同參加粉絲團體係兩回事
呢個post好多柒頭都仲未搞得清
好簡單 我加入AVB fan club
同我真係去機場去「追」星 係完全兩回事

只要答果個人定義「追星」定得柒
根本就拎硬1/2

入club一齊追都扣題嘅我諗

但睇上面啲留言真係r晒頭 又話勝力又盛

講得啱
但我相信大部分人都有扣既

你要先填好曬上面既資料先可以比你選擇到d科目

卷二 題3

a題3個point 二頁
a答:時空壓縮、跨國公司宣傳、網絡及社交平台興起

b題4正4駁 三頁
b答: 對學業/事業有正面影響、人際關係、自尊提升(能力感、聯繫感)、有助追求理想我

例子用曬韓星/fandom每段2例子
有冇上品嘅機會

好驚俾人話局限係追星方面
本身aim得幾高

係咩？我再試下先 初頭填曬都唔得

有人際關係都扣到啦

Ok! report咗 唔該曬巴打

有寫字點都有一分
至於你有幾分唔睇你份卷係唔會知
所以我都唔知

巴打可唔可以聽埋我個個

你whatsapp左我？

IG

凌晨先
依家覆緊好多英文野

好!!thanks

無背無用同用完唔覺係唔同架喎

唔會唔睇 會調低

想問ies係咪唔會調高 只會調低？

答你唔到 少則1分
多則15分都見過

會調高

我寫咗
1a
1a
1b
1b
1b
X
X
X
X
X
X
咁樣

我淨喺係寫個3字

頂我係喺個試題編號下面寫咗個3字就算 無啦無啦

寫個3字夠嫁啦

咁旁邊啲格仔有咩用

Report 佢會幫你搞

立場可以唔同意

但你3對3點論證唔同意

寫個1/2/3就得

Controversies好似唔洗寫stakeholders

Ies 8X 卷1X

但你要比較到兩者做成既影響係一樣

都可以扣到嘅
入咗粉絲團體 被洗腦一定要無條件支持偶像以表示忠心
唔想自己喺粉絲團體俾人杯
就會盲目支持偶像嘅不良行為 失去批判思考咁
都扣到去粉絲團體

唉 無啦無啦 聽天由命

明報通識年年都中
唔怪得老師迫我睇

我係類似咁寫 只係冇強調到粉絲團體 開頭講咗粉絲團體 之後都冇咩點講 係咪仆直

卷一3b寫左駁論點算而家先知唔洗寫 寫左3+1

要揀立場就要駁論㗎啦 點解唔洗嘅

唔係要駁論咩

頭先睇燈塔某名師ig po出黎話唔洗

條友真係唔識架喎
抄抄抄就當教LS?

我想問下paper2因為做b題之前預咗一版如果有剩時間俾a題補充
但係最後寫唔切，所以預留個版空咗
我寫咗report 會唔會扣分

J yeung 通識拆題王話唔使駁論

咁你比較得咪即係做左駁論

世界上既偶然係必然既

我重以為你識添，原來錯成咁

其實你明唔明比較係咩意思
講點促進同點妨礙 (兼論)
然後講埋促進>妨礙 OR 妨礙大過促進
咁你咪要踩對方 提高自己
踩對方果陣咪做緊駁論

一係你就係JY本人。比較唔等如反駁。要㨂立場就要反駁。你咁都唔知？

假話立場為：X好過Y

然後寫

首先，MMM方面，X好過Y

其次，XXX方面，X好過Y

此外，UUU方面，X好過Y

此外，BBB方面，X好過Y

你始終係無提到Y嘅好處

比較左嘅就唔駛駁啦
g持樓主

我師父話

Counter-argument 之所以要叫 counter-argument 就係先有 argument

你show倒一篇考評局真跡、比較完唔使反駁嘅，我拜你為師

比較左就唔使駁？你咪撚7啦

你有冇用個腦諗我打左d咩？

我有，你有無？

比較完咪反駁左仲駁乜勁

我就係咪你點解有呢個錯覺

你根本就係JY班打手

搬龍門搬到咁撚樣

唉你鐘意啦 牛皮燈籠
最後講多句
我講既答法就係eaa入面個sample11/12同一題型既答法
完

Post 出來啦咁

Link都比埋你都唔識入去睇？
幫你考埋淨低d科好冇

條link 我睇唔倒一篇比較完唔使反駁

你可唔可以睇清楚
由頭到尾我都話要駁論
但個駁論係每個比較點比較果陣已經做左

七左就認啦

比較 唔等如 反駁

你鐘意啦
你有本事拎住個5**番黎收我皮

即係你拎倒？

另外，我5**師姐話你錯

呢科咁既垃圾科唔使爭辯啦 大把唔識通識都走去做老師 歸根究底都係睇抽唔抽中到個好marker 大家隻眼開隻眼閉就會高分

我就5**之餘高過cutoff 個grade既分

餵埋你食好未？

其實係真

人地咪做左反駁囉，盲架

“Weak rebuttal” 呀盲閪

Support樓主

路過，但我唔係幾搞得清你個邏輯

你既意思係：如果題目問你X是否比Y好，你係答案度應該

1. 在AAA方面，X比Y好；
2. 在BBB方面，X比Y好；
3. 在CCC方面，X比Y好；
4. (Counter-argument) 在DDD方面，Y比X好，但係 (Rebuttal)

如果我冇理解錯既話，我會話當年我學校都係咁教，但我唔覺得係必須，而就算11/12既sample中考評局用咗rebuttal呢個字，都唔代表內容上考生係用緊4嗰種答法

如果係咁既情況下，唔覺得樓主對答題框架有誤解。

佢就係覺得臨尾加個CA+R先叫駁論

我問緊有無證據比較唔使駁

有人話有，post考評局PowerPoint

而個PPT係講要駁

你路過，然後「覺得」唔一定要唭先叫駁

我又路過，然後唔覺得你個覺得啱feel

駁可以係比較

但比較唔一定駁

明唔明？

比較唔駁點比較

不如你舉一個例子出黎，係你做咗比較但冇做到反駁對家觀點呢一part

如果冇做呢一part既話，到底仲算唔算一個有效比較

岩啊
由頭到尾都係講緊依個point
佢就死都要拗最尾駛唔駛加個反論

追多次post我覺得係你對「比較」「駁論」呢兩個字理解同樓主（同埋我啦）唔同

唔駛識寫地址 b1/2都係

樓主，我返黎係想講聲唔該㗎，比你提點完之後，改咗做卷策略，成份卷起碼冇漏空，淨係做爭半題c。btw , 你ig係咪有題解？想知自己方向o唔ok